永遠的0 vs Dunkirk

like “永遠的0“ 正皮， like “Dunkirk“ 負皮。其中一部未睇過嘅話，我同你講 “永遠的0“ 好睇好撚多!

唔同種類都有得比?
咁我夠話full metal jacket好睇過>>>>>>>>>>>>>永遠的0

崇日撚

full metal jacket, 點比呀，秒硬套日本野啦

btw, 用永遠的0 同 dunkrik比

Dunkirk淨係畫面都已經完勝永遠的0

你都識講，淨係畫面

睇過永遠的零原著，未睇過電影，應該唔會追得到 nolan 嫁啦

永遠的0唔岩拎黎比
太focus落空戰
要比就拎硫璜島的家書黎比啦
btw已負皮

有啲同，可以比，大家都唔係以槍淋彈雨為主，最後都係想講士兵可以返屋企。 永遠的0 勝在故事有層次，導演對於人性同戰爭方面有細膩嘅描寫。Dunkirk 好嘅都係畫面勁，場景設計緊張。但達唔到 永遠的0果種深層次level. by the way，我未睇 fullmetal jacket，但 Kubrick 係電影之神，佢拍嘅 barry lyndon ，clockwork Orange 同 閃靈 ，2001都係同片種中最突出

永遠的0個主角太屈機
俾隊友刻意tk唔死
最尾可以完美避哂人地d攻擊完成神風
咁反而唔現實

英雄主義手法，係有d唔現實，但重點係套戲係描寫人物，戰爭，人性都有昇華嘅境界

一定要睇 永遠的0，其實佢部Dunkirk嘅評論咁兩極化，一定係有d美中不足先會咁

攝影技巧技術，特技等
唔係評價一套戲既元素之一？

Dunkirk分開三段唔同時間線，極少對白用畫面音樂講曬成個故仔，但永遠的0主角要不停去搵老兵了解個戰爭。講故仔既技術已經輸左一半，仲味計畫面。

mad max夠兩極化 但我唔覺有美中不足

agger

咁啱今朝先返睇完永遠的0就有人講

個人眼中兩套戲都係好好睇嘅戲，冇咩必要分個高下

一套集中描寫宮部久藏呢個人形象嘅轉變
一套從各個角度描寫鄧寇克大撤退呢個事件（我當佢災難片咁睇，好刺激）

兩套片都成功達到佢嘅目的，我都睇得幾開心，上面有人話永遠的0太著重空戰，咁人哋係飛機師丫嘛，唔通好似Micheal bay 套垃圾珍珠港咁唔打空戰打床戰離撚晒題咩

利申配樂方面都係中意永遠的0多啲

等鄧寇克出BD就買

講故事風格係點唔重要，最緊要適合，有追看性咪得囉。但無可否認Nolan係利用形式主義於電影嘅神手